% En la dedicatoria puedes poner, además de hacia la persona a la que va dedicado
% tu esfuerzo, un pensamiento bello que capture una esencia nítidamente. Expresará
% así algo más hacia la persona a la que se lo dedicas y no necesariamente incumbe
% al lector. Ni importa si lo entiende o no. Es una cosa entre el autor y la persona
% que recibe la dedicatoria.

\begin{flushright}
 \personalfont {Dedicado a mis abuelas por preocuparse toda la vida de los suyos y darles todo lo que tienen, por esas ganas de luchar que siempre me han inculcado.\vfill ... Un viaje de kilómetros comienza por un paso ...}
 %\personalfont {... Un viaje de kilómetros comienza por un paso ...}
\end{flushright}

